# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2014-2020, Juan Linietsky, Ariel Manzur and the Godot community (CC-BY 3.0)
# This file is distributed under the same license as the Godot Engine package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 3.2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-09-28 16:14+0200\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:4
msgid "Feature tags"
msgstr "기능 태그"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:7
msgid "Introduction"
msgstr "소개"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:9
msgid ""
"Godot has a special system to tag availability of features. Each *feature* "
"is represented as a string, which can refer to many of the following:"
msgstr ""
"Godot는 기능의 사용 여부를 태그하는 특수 시스템을 갖고 있습니다. 각 *기능*\\ "
"은 문자열으로 나타나며, 다음과 같은 것을 언급할 수 있습니다:"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:12
msgid "Platform name."
msgstr "플랫폼 이름."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:13
msgid "Platform architecture (64-bit or 32-bit, x86 or ARM)."
msgstr "플랫폼 구조 (64비트나 32비트, x86이나 ARM)."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:14
msgid "Platform type (desktop, mobile, Web)."
msgstr "플랫폼 유형 (데스크톱, 모바일, 웹)."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:15
msgid "Supported texture compression algorithms on the platform."
msgstr "플랫폼에서 지원하는 텍스처 압축 알고리즘."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:16
msgid ""
"Whether a build is ``debug`` or ``release`` (``debug`` includes the editor)."
msgstr ""
"빌드가 ``디버그``\\ 인지 ``출시``\\ 인지 여부 (``디버그``\\ 는 편집기가 포함"
"됨)."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:17
msgid ""
"Whether the project is running from the editor or a \"standalone\" binary."
msgstr "프로젝트가 편집기에서 실행 중인지 \"독립 실행형\" 바이너리인지 여부."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:18
msgid "Many more things."
msgstr "더 많은 것들."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:20
msgid "Features can be queried at run-time from the singleton API by calling:"
msgstr ""
"기능은 다음과 같이 호출하여 런타임에서 싱글톤 API로 부터 질문(query)을 받을 "
"수 있습니다:"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:28
msgid "Default features"
msgstr "기본 기능"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:30
msgid ""
"Here is a list of most feature tags in Godot. Keep in mind they are **case-"
"sensitive**:"
msgstr ""
"다음은 Godot의 대부분의 기능 태그 목록입니다. 이들은 **대소문자을 구별**\\ 합"
"니다:"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:33
msgid "**Feature tag**"
msgstr "**기능 태그**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:33
msgid "**Description**"
msgstr "**설명**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:35
msgid "**Android**"
msgstr "**Android**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:35
msgid "Running on Android"
msgstr "Android에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:37
msgid "**HTML5**"
msgstr "**HTML5**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:37
msgid "Running on HTML5"
msgstr "HTML5에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:39
msgid "**JavaScript**"
msgstr "**JavaScript**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:39
msgid ":ref:`JavaScript singleton <doc_javascript_eval>` is available"
msgstr ":ref:`JavaScript 싱글톤 <doc_javascript_eval>` 사용 가능"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:42
msgid "**OSX**"
msgstr "**OSX**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:42
msgid "Running on macOS"
msgstr "macOS에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:44
msgid "**iOS**"
msgstr "**iOS**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:44
msgid "Running on iOS"
msgstr "iOS에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:46
msgid "**UWP**"
msgstr "**UWP**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:46
msgid "Running on UWP"
msgstr "UWP에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:48
msgid "**Windows**"
msgstr "**Windows**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:48
msgid "Running on Windows"
msgstr "Windows에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:50
msgid "**X11**"
msgstr "**X11**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:50
msgid "Running on X11 (Linux/BSD desktop)"
msgstr "X11에서 실행 중 (Linux/BSD 데스크톱)"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:52
msgid "**Server**"
msgstr "**Server**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:52
msgid "Running on the headless server platform"
msgstr "헤드리스 서버 플랫폼에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:54
msgid "**debug**"
msgstr "**debug**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:54
msgid "Running on a debug build (including the editor)"
msgstr "디버그 빌드에서 실행 중 (편집기를 포함)"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:56
msgid "**release**"
msgstr "**release**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:56
msgid "Running on a release build"
msgstr "출시 빌드에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:58
msgid "**editor**"
msgstr "**editor**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:58
msgid "Running on an editor build"
msgstr "편집기 빌드에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:60
msgid "**standalone**"
msgstr "**standalone**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:60
msgid "Running on a non-editor build"
msgstr "편집기 없는 빌드에서 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:62
msgid "**64**"
msgstr "**64**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:62
msgid "Running on a 64-bit build (any architecture)"
msgstr "64비트 빌드에서 실행 중 (모든 구조)"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:64
msgid "**32**"
msgstr "**32**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:64
msgid "Running on a 32-bit build (any architecture)"
msgstr "32빌드에서 실행 중 (모든 구조)"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:66
msgid "**x86_64**"
msgstr "**x86_64**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:66
msgid "Running on a 64-bit x86 build"
msgstr "64비트에서 x86 빌드를 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:68
msgid "**x86**"
msgstr "**x86**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:68
msgid "Running on a 32-bit x86 build"
msgstr "32비트에서 x86 빌드를 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:70
msgid "**arm64**"
msgstr "**arm64**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:70
msgid "Running on a 64-bit ARM build"
msgstr "64비트에서 ARM 빌드를 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:72
msgid "**arm**"
msgstr "**arm**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:72
msgid "Running on a 32-bit ARM build"
msgstr "32비트에서 ARM 빌드를 실행 중"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:74
msgid "**mobile**"
msgstr "**mobile**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:74
msgid "Host OS is a mobile platform"
msgstr "호스트 OS가 모바일 플랫폼이다"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:76
msgid "**pc**"
msgstr "**pc**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:76
msgid "Host OS is a PC platform (desktop/laptop)"
msgstr "호스트 OS가 PC 플랫폼이다 (데스크톱/랩톱)"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:78
msgid "**web**"
msgstr "**web**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:78
msgid "Host OS is a Web browser"
msgstr "호스트 OS가 웹 브라우저이다"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:80
msgid "**etc**"
msgstr "**etc**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:80
msgid "Textures using ETC1 compression are supported"
msgstr "ETC1 압축을 사용하는 텍스처를 지원한다"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:82
msgid "**etc2**"
msgstr "**etc2**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:82
msgid "Textures using ETC2 compression are supported"
msgstr "ETC2 압축을 사용하는 텍스처를 지원한다"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:84
msgid "**s3tc**"
msgstr "**s3tc**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:84
msgid "Textures using S3TC (DXT/BC) compression are supported"
msgstr "S3TC (DXT/BC) 압축을 사용하는 텍스처를 지원한다"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:86
msgid "**pvrtc**"
msgstr "**pvrtc**"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:86
msgid "Textures using PVRTC compression are supported"
msgstr "PVRTC 압축을 사용하는 텍스처를 지원한다"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:90
msgid "Custom features"
msgstr "맞춤 기능"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:92
msgid ""
"It is possible to add custom features to a build; use the relevant field in "
"the *export preset* used to generate it:"
msgstr ""
"빌드에 맞춤 기능을 추가할 수 있습니다; 생성하기 위해 *내보내기 프리셋*\\ 에"
"서 관련 필드를 사용하세요:"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:98
msgid "Overriding project settings"
msgstr "프로젝트 설정 재정의하기"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:100
msgid ""
"Features can be used to override specific configuration values in the "
"*Project Settings*. This allows you to better customize any configuration "
"when doing a build."
msgstr ""
"기능을 사용하여 *프로젝트 설정*\\ 의 특정 구성 값을 재정의할 수 있습니다. 이"
"를 통해 빌드를 작업할 때 모든 구성을 더 잘 커스터마이즈할 수 있습니다."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:103
msgid ""
"In the following example, a different icon is added for the demo build of "
"the game (which was customized in a special export preset, which, in turn, "
"includes only demo levels)."
msgstr ""
"다음 예제에서, 게임의 데모 빌드를 위해 다른 아이콘이 추가되었습니다 (이것은 "
"특수 내보내기 프리셋에서 커스터마이즈되었으며, 데모 레벨에만 있습니다)."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:108
msgid "After overriding, a new field is added for this specific configuration:"
msgstr "재정의한 후, 지정된 구성을 위한 새로운 영역이 추가됩니다:"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:113
msgid "Default overrides"
msgstr "기본 재정의"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:115
msgid ""
"There are already a lot of settings that come with overrides by default; "
"they can be found in many sections of the project settings."
msgstr ""
"기본적으로 재정의를 통해 오는 많은 설정이 있습니다; 프로젝트 설정의 많은 섹션"
"에서 이를 확인할 수 있습니다."

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:121
msgid "Customizing the build"
msgstr "빌드 커스터마이징하기"

#: ../../docs/getting_started/workflow/export/feature_tags.rst:123
msgid ""
"Feature tags can be used to customize a build process too, by writing a "
"custom **ExportPlugin**. They are also used to specify which shared library "
"is loaded and exported in **GDNative**."
msgstr ""
"기능 태그는 맞춤 **ExportPlugin**\\ 을 작성하는 것으로, 빌드 처리를 커스터마"
"이즈하는데 사용할 수도 있습니다. 그리고 **GDNative**\\ 에서 불러오고 내보내"
"는 공유된 라이브러리를 지정하는데에도 사용됩니다."
